Через тонкое отверстие, проходящее вдоль вертикальной оси цилиндрической сосульки, продета нить, на конце которой закреплён шарик из материала с очень высоким значением теплопроводности. В начале эксперимента шарик нагрет до некоторой температуры $t_1$, а температура сосульки равна температуре окружающего воздуха $t_0=0\cels$. Из-за таяния льда сосулька опускается вниз, а талая вода вытекает в виле капель, при температуре $t_0$. При этом за шариком остаётся цилиндрический канал площадью $S=2\unit{см}^2$.
\begin{enumtask}
	\item Найдите начальную температуру $t_1$ шарика, если в процессе эксперимента сосулька перестала опускаться, когда шарик проплавил канал глубиной $H=10\unit{см}$.
	\item Определите скорость $v_0$ сосульки на начальной стадии эксперимента, если в момент времени, когда она опустилась на две трети глубины $H$, её скорость равнялась $v_2 = 0{,}1\unit{мм/с}$.
\end{enumtask}
Считайте мощность теплопередачи пропорциональной разности температур шарика и льда, и что вся она идёт на плавление льда. Теплоёмкость шарика $C = 59{,}4\unit{Дж}/{}^\circ\text{С}$. Удельная теплота плавления льда $\lambda=330\kdjkg$, плотность льда $900\kgm$.
\answer{$t_1 = 100\cels$, $v_0 = 0{,}33\unit{мм/с}$}
\tags{9, россия, теплота}
